香港人 變得像 古雅典人

Sion Illu:
選舉比其他制度更民主。沒有選舉作為平台，再好的公民質素也無法作用於國家。

Cheng Lap:
公民質素如果不能變成公民兵，去維護民主，沒選舉就沒用，那這些人既沒質素，也非公民，而只是等待統治者仁慈的臣民

在我眼中，香港在之前，並不存在著公民。直至 2014 年，香港才慢慢產生公民，2019 年，公民才大幅度的增長。因為我對公民的定義，跟古雅典是一樣的：一個公民之所以有投票權，是因為他自資購買武器，並很可能親自使用那些武器，或從事任何輔助軍務，自發去參與保護自己城市的戰爭。雅典民主的基礎，就是建立在公民對保衛家邦的責任上。便宜而免費的濫發投票權力，只會導致蛇齋餅粽。如果不願意自資保衛家邦，而等待別人付錢才動作的人，那也不是公民，而只是僱工。

陳湯:
那麼黑社會是有理性的公民，而大量的香港算是虛偽的垃圾？

Sian Lo Lung:
之前的都是臣民。帝國不是屬於自己的。服從帝國是因為經濟力量和軍事力量、祟優、給自己好處，跟做打工仔的道理一樣。家邦是另一種東西，有牽絆。現在做的事，在以前被視為on9，現在是榮譽，當然仍是有人停留在臣民心態的。

公民之所以有權擁有財產，是因為他們需要負責軍事義務，他們必須付出自己的財產，去購買頭盔，護盾，護甲，武器，讓家邦有自衛的能力。身強力壯的人，就要去當前線的士兵。有特殊技能的人會成為後勤，偵察，指揮官，沒有特殊技能也不善作戰的人，則成為士兵的輔助，為他們補給，維修裝備，幫助他們休息，哪怕你只有一張口，你也必須提振你士兵們的士氣，所以一個家邦就是一支軍隊，每一個公民都是軍隊的不同部份。

香港人在之前，不是公民，而是臣民，也就是英國君主制底下的臣民，他的社會結構，很大程度不在於你對於家邦的貢獻，而在於你在建制中的階級。